過半數港人月薪少於兩萬！僅3%搵10萬或以上

統計處公布第三季綜合住戶統計調查報告，據資料顯示，香港就業人士的月入中位數為18,900元。統計指逾半港人月薪少於2萬元，僅有3%香港就業人士月薪達10萬或以上。

過半港人月薪少於兩萬
薪酬表中，如果以19,999元為一個組別的話，香港有約52%就業人士月薪少於2萬；有30.7%就業人士的月薪為20,000至39,999元；9.1%月薪為40,000至59,999元；3.6%月薪為60,000至79,999元；1.7%月薪為80,000至99,999元，而香港有約10.5萬人為月薪過10萬的「高薪一族」，僅佔全港就業人士的3%。

薪酬表：每月就業收入，佔就業人口百分比：
10,000元以下，13.3%
10,000至19,999元，38.6%
20,000至29,999元，20.7%
30,000至39,999元，10%
40,000至59,999元，9.1%
60,000至79,999元，3.6%
80,000至99,999元，1.7%
100,000元或以上，3%

35 – 44歲的就業人士收入最高
根據同一份調查，香港就業人士薪酬表中每月收入中位數為18,900元，按年齡層劃分的話，原來年齡為35 – 44歲的就業人士收入最高，每月收入中位數為22,500元。

由於從事低技術工種的多為年紀較大的已退休或半退休人士，55歲以上的就業人士的月入中位數或會開始降低，但根據資料所見，35 – 44歲的年齡組別能獲得比45 – 54歲的年齡組別更高的月薪。同樣值得注意的是男女間的薪酬差異，女性的月入中位數為16,200元，比起男性的20,000元少了3,800元。

年齡組別薪酬表，月入中位數：
15至24歲，13,000元
25至34歲，20,000元
35至44歲，22,500元
45至54歲，20,000元
55至59歲，17,100元
60歲或以上，13,000元

連登今年年起薪幾多？

連登仔又搵幾多

15至24歲，13,000元

揾咁多做乜鳩
搵超過2萬嘅都比物質主義誘惑左

一陣兒登仔又話現金出糧
走灰色地帶呢d

連登仔起薪都四五萬

你地有時間返工搵$
不如多d關心下屋企人啦
港豬！！！

又一個資本主義下的產物

又講大話，落地獄啦

好彩我呢啲小職員都叫做過中位數

低過兩皮

大把人揾大錢唔使報稅，做生意賺大錢又可以計到唔使交稅。

系

恭喜您

佢哋心靈空虛
人生得個錢字
失敗者

成10萬人搵10萬每個月

吹水
連登仔都唔止10萬人啦
而家係咪唔計連登先

過半少過兩萬
有無過半有公屋住
痴哂線

每月最高入息限額 $11,830

仲要比哂d蝗

岩丫清

大把唔洗報稅搵勁多
香港人其實真係好有錢

（Twitter戰線）歐盟Magnitsky Act有重要進程

twitter要人: 歐盟今日啟動Magnitsky Act 立法程序，詳細議會仲要傾，但歐洲戰線開啟左啦，快啲入去講邊個國家的人最需要被裁裁啦！！
幫手入去retweet同推post

共產天下

連登月入中位數係10萬

連登仔個個5皮起跳都拉唔高個curve

大把正行係炒賣

證明蝗真係太多

勉強達標

拉

巴打搵緊19k？

原來月薪30000以上嘅人只佔全港10%

大把人報好少稅

個個賺幾百萬 幾千萬先報幾皮野

呢d report 不嬲都低估左

yj仔無讀過書都三萬

24 25歲個月薪數字係咪應該16500
係正中間好難有標準喎

25 過

心水ching
出家帶埋我ok?

咁你去北韓去大陸住啦 共產主義啊 社會主義啊 喺香港唔係資本主義會係乜
做乜毒撚刷存在感

Hi奴隸

香港10個有9個人都係咁

睇多次啦
係30000-39999佔整體10%啊

當然
冇欲冇求係最好

系你老母

大把你地睇唔起嘅IT狗搵緊60k一個月

11k
我心中富有

係 我公司成堆

呢啲都好信

北韓係共產主義？

笑左

連登仔果然唔係主流，因為係top 17%

心中富有咪撚打工啦

搵夠食，夠住就夠

無兩萬

其實岩

搵幾多錢都唔及爭取民主自由既無私義士值得人尊敬

你極力反共產/社會主義，都可以支持某啲左翼福利政策，（eg 減大白象工程、經濟好就年頭全民派小小錢）
唔駛好似外國咁在意左右翼標籤，
唔駛驚話支持小小福利政策就將自己歸邊做社會主義者
資本主義社會都需要混合福利政策去平衡

恭喜您，你唔再係奴隸

非物質>>>>>>物質
點解冇人肯罷工 ？
因為佢地一日到黑為左$
已經出賣自己靈魂
醒吧香港人

同我一人一fb inbox 屌醒香港大專學界同方同學

香港大專學界、方同學幾時先肯澄清、道歉啊？
方同學fb：
香港大專學界fb：

後生細仔冇嚟大志

政商合作營造一個低人工既環境
唔比窮人向上游，唔係邊得來咁多奴隸
特別係判上判制度根本係萬惡根源

食幾多，著幾多，整定嘅

冇正義既理念 比你搵10萬都冇用

同公屋富戶呢個都市傳說一樣 永遠都唔係我

咁多義士被打死 抗爭尚未成功
而你仲有面目去打工出賣靈魂比法西斯搵11k個月 好野

哪有錢

有過半數香港人 沒有上連燈

示威有十萬收呀
咁撚多連登仔去唔見拉高個平均？
廢老唔好jealous啦
u can't bit us , join us lo
我呢排都賺夠啦

連登集合社會頭3%既精英

如果剩係睇經濟
其實如果香港每年頭經濟好就派少少錢，
比市民直接感受到經濟成果，都已經好好

日日上黎吹水，一係廢青，一係冗員唔駛做。

利申：冗員

非正式統計
連登18-25歲 搵20-40k 26歲+ 40k+
比例佔7成

派錢唔太理想的方法， 但比政府亂洗錢好

歷史數據指出，於2016年，連登仔fg 50K起

因應通脹，於2019年，連登仔fg起薪點已調整至55K

依個先係反映事實

我們要奪回勞動果實，讓思想衝破牢籠。

快把那爐火燒的通紅，趁熱打鐵才能成功！

這是最後的鬥爭，團結起來到明天，英特納雄奈爾就一定要實現！

你應該要搵人換一換個腦....

出年 popo 成功幫大家拉高條 curve

唔計公務員的.

一早都話香港人入塨中合數先萬幾
邊有咁撚多人三四萬嫌小

做狗輕鬆24

一早都話香港人入息中位數先萬幾
邊有咁撚多人三四萬嫌小

有d崇拜你

錢係邪惡的

搵少過兩萬果d好多都係幾千萬身家
唔憂做先搵得少
搵兩萬幾果班先係社會最基層

事實

自己做生意賺得多 但 亦可以蝕到仆街

你唔好食飯沖涼啦 仲物質物質
你唔好為手足去死

勞工處好少工2萬以下

最新人均GDP好似6萬美金
個貧富懸殊大到

搵兩萬幾果班先罷得最積極
有積蓄，又唔係高層

搵朝唔得晏果班窮撚通常藍到發黑
會大大聲屌阻人搵食

連登仔fg 50k
全部
10%精英嚟㗎

連登仔係fg都50k
全部above median

On9 post 咁都好信
身邊d fd 9成人都搵7，80k以上
利申 24碎 月入得80k
成日比班fd笑我搵得雞碎咁多

連登個個做幾年野已經搵緊3 4皮

兩萬都過唔到

要供樓 起碼月入4萬 先叫穩陣供到一房單位

幫佢計
30,000至39,999元，10%
40,000至59,999元，9.1%
60,000至79,999元，3.6%
80,000至99,999元，1.7%
100,000元或以上，3%

月薪30000以上 = 27.4%

成日見到啲政府n仔出萬頭請人

你繼續喺度麻醉自己啦

老實講一定唔止10萬人咁少
越有錢個班人通常逃避稅項嘅人嘅比例自然多

fresh grad / 非degree 位係咁
因為一樣大把人爭住apply

月薪嚟㗎個報告 反映唔到做生意/收租/額外收入嘅人

緊係唔止，個報告淨係計月薪

打工就算啦 創業做老細50k以上真係唔難

做生意/投資賺錢都唔計月薪
呢班先最撚有錢
仲有班地盤裝修逃稅
香港人邊有咁窮丫

統計處啲數據都唔係問稅局拎

扣左MPF 小過二萬又點計

無比物質主義誘惑

其實係,我打工報稅都未必真
做老闆人工3萬開支分低面單, 十幾萬一個月報$0一樣得

飲食業都成班炒散唔報啦

連登仔fg 已經5萬
之後每年加2萬

10%叫普通啦 top 1%都7萬人 top 0.5%就精英啦 連登仔都只係普通水平

所以搵3萬幾以上都有近二百萬人 只屬於中庸水平

我已經睇清$嘅真相

Is.

抗爭要$。

你又知我冇

I hate 窮鬼

3萬只夠出黎租樓生存

一個人要買樓 正常點都要月入4萬 唔少人搵到 但都唔係周街都係

光復香港，時代革命

所以警察每年用24k去請人 年年都大把人狗衝

就業人口得380萬左右

27%約100萬人

有錢人未必打工靠月入

班green object依家幾錢一個月？
至少比一半港人高人工，
公平咩？

低過2萬月入既唔該反省下點解要撐正苦

有錢個d都唔係打工賺糧既

fg 5m up

現金出糧又話你知咩

10% 都講緊幾十萬人

30,000至39,999元，10%

How old r u

？

19

我而家揾50000，但幾個月後變15000， 生無可戀。

3萬一個人都ok
要成家立室一係你搵6萬以上
一係你搵個又係搵3萬以上嘅老婆

好勁。
我廿幾畢業嗰時都係搵萬多。

你問下佢有無轉錯account

高薪一族全部都有上連登

大把人識玩唔報稅姐
做生意賺勁多丈同你講咩

正正常常一出黎做野最少有3萬既

假數

系 九成以上香港公司都唔會報稅

岩呀 10個入面最小11個都係咁

好少可聽到香港公司會幫員工報稅...

睇樓價就知

我知我搵得少，唔洗再提我

你條撚樣講既野從來唔會令人失望

月薪10萬
交稅20萬

月入皮幾同五皮生活都係冇分別，都可以一年去幾轉日本，食好野

死左仲出到評論喎

我思，故我在

中環人最少搵幾多

係交易廣場隨便攔個人都6位數

連登仔一定答你
FG - 25, 40K
26 - 35, 40K - 80K
36 - 45, 80K - 100K

呢個係基本

非expat呢？
OL 唔計賣絲襪搵幾多

弱智先會信，同警方遊行數字一樣。望下樓價同租金就知真實水平

計埋新移民緊係得咁少

仲有超多唔洗做野拉低晒

要計就計有交稅果d

仲有好多冇報稅嘅工，果d全部月球人星球人 (好似係)

正常人返工邊會認真報稅

講咗fg 50k好多年喇，30歲100k先係連登average

又通脹左添, 要update下先得

大把人現金出糧

狗官

正常啦 外國人流利英文去幫人補習都收800個鐘啦

是旦去考dse都5星星

認真
我親戚UG 30歲, 中小企文職, 未過15k
佢女友UG 28歲, 國際NGO機構文職, 未過15k
另一個親戚中五畢業, 銀行文職, 接近28歲, 12k
佢上司中五畢業, 同一間銀行文職做左10幾年, 35+歲, 14k
仲有個親戚做啃老族, 只返緊PT黨鐵波板糖人, <10k
以上全部香港出世香港讀書香港畢業

唔好真係以為香港個個起碼20k, 無20k 既全部都係新移民好嘛?

利申: 我人工低過FG 連登仔

9.1%

香港都好靠做專業(要考牌 XX師果啲) 一係做生意

普通文職真係唔高人工，除非係management grade / 秘書級

30歲 (破產)

做生意嗎?

大把打風流工 只要有個有錢父母
收股息/租金份錢係大過人工 又冇股息/物業租金稅

利申:公屋垃圾 月入中位數

藍衫毅進仔仲有咩好講
有成100萬人月入3萬以上
真係以為得你有咩

八成做金融地產

毅進老散頂薪得3萬7左右同埋間5百尺爛鬼宿舍，完全唔入流

成日拎D屎黎比
有咩意思
係香港做野算係咁啦
唔鐘意就可以唔撈
人工叫中上
係D樓炒貴晒買唔起姐
其他生活必需唔算好貴

連登仔：fg 50k,
做三幾年野都冇100k即係你廢

根本就社會最低層
又冇地位可言
依家連當當正正講個職業出嚟都唔敢
羞家

百幾萬新移民
老人家又返得多
拉低咗好正常姐

正常香港人中學畢業都三萬左右啦

齋生存OK的
拍拖儲錢結婚生仔買樓就無樣OK
剩係拎去食都無左一半

其實係流晒口水
你私人公司
3皮幾
一係SENIOR
一係MANAGER先有

毅進仔黎講已經overpaid啦，唔做黑警出去可以做d咩

依家真係9成人都有個asso or above既學歷

宿舍市值1萬5，加埋份人工先勉強追到連登FG個入息，其實好普通

事實即野唔好講出黎

酒樓做經理都係得2萬

呢個數係現實都好基本

假膠

繼續吹

太誇張, 做十幾年得萬幾蚊都唔走

要求唔高，有份兩皮的工就夠。

連登仔就係果3%

高端人口

宿舍計年資
基本上7-10年走唔甩
宿舍退休要還，當住公屋，叫做儲到錢買樓
香港本身就接近70%人口住緊私樓+居屋

成世都要做下把位
成世都要返shift
有幾流口水？
除非你有信心會有機會上到三柴以上 叫做抵返啲

有錢人嗰啲即係老闆點會計係入邊
佢哋都冇人工
我而家淨係講緊打工嗰班

連登仔：至少月入20-30萬先叫中產

唔做野唔讀書有3萬
係開心0既

認真呢個表係計打工個班？

做老細個班有冇計到？

自僱人士又冇計
又唔計花紅
又唔計自己開公司嗰班
仲要有部份自僱人士嗰班就會逃稅

其實香港真係好多有錢人係部份連登仔唔相信呢個事實

係得個表出現0既都係老實人
老實人就無發達

點先可以學識唔老實

仲要大學生喎中5我就信

你確定? 大把工13K
9~12K嘅都大有人在

我依家廿中計埋OT搵三皮多d一個月
大概7年前做過full time文員一個月唔夠一皮
但同一份工黎講已經叫人工高過其他同級
講真香港真係諗唔到除左專科外有咩工係人工會高
sale屎囉

傻啦老實都可以發達嘅
只不過係分有錢同埋更有錢

低能 銀行做10年低個15k

Sell信用卡 或者坐櫃台d姐姐 都唔止啦

岩呀 做和尚最好

我識班判頭個個月都搵最少廿萬
其實香港好多人高人工

識個開裝修公司 本身住緊公屋 一下就買私樓 (8成首期)

返工搵錢同關心屋企人有衝突既咩

唔出奇
我老細一年搵600幾萬最少
佢d上家個個身家都億億聲
其實裝修佬唔叫雞唔賭錢一定有錢淨

返工搵$就冇時間關心屋企人

咁返8-6 搵5萬呢

冇可能嘅事

要以自己有嘅為足，唔好力求致富

Exact7ly...
成班地盤裝修佬勁撚有錢
住緊公屋揸住至少一層私樓

屌你明明連登仔講fg 都已經20k up, 點會咁

一個人有$，會越冇安全感
有時候，一無所有先會令人喜悅

真，搵得多咪又係用嚟享受生活，住間大啲嘅屋，得閒去旅行。
有撚用咩。

住大d屋
唔使供樓？
當你一個月用一半人工供樓
我搵13k已經有得食好有得住

求大家做一樣野 幫到好多手足

On9
仲信統計處
睇稅局出嗰份薪俸稅統計
就知統計處一向報細數
仲要未計有班人係唔使報稅

連登仔99.9% > 20 k

條友都幾自卑
要作故仔黎顯得人地廢

做6年都24k

一個讀濕鳩BBA既
30歲出頭、正正常常份人唔on9既其實都30K up
最重係舒服

而家某中資龍頭物流既濕鳩假MT 入職都已經17K啦

要返工根本就係窮撚 真正高等人係唔洗做 做仔女就得

跟住書簿津貼車船津貼拎足，仔女讀大學仲有得grant loan

你個家族有問題

申利：家族兩個博士，一個碩士研究員。窮底

根本香港搵錢好容易。。。

打工只會一世做奴隸
真正搵到錢既根本唔係打工

香港你見仲有咁多靚車就知大把有錢人
大把唔駛打工都一堆被動收入
就算打工既都唔覺咁少人搵咁少

連登個個都100k以上

揸8折的個班差不多都3皮個月，乜稅都唔洗交，封一陣又瓜瓜嘈

信至奇 邊會咁低

出埋d on9調查 想令到班on9仔覺得自己收入唔錯有邊撚個真係fg會少過20k呀今時今日on99

岩牙清 今時今日fg起碼要60k啦

系，所以根本無樓價貴嘅問題

連登仔做幾年個個都輕鬆買樓

正路

GDP同薪金冇太大關係
同埋用依幅圖去計平均人工(所有組別拉中間數，10萬以上當10萬，1萬以下當7000)
香港平均人工最少有27000
扣埋稅黎講，係世界上算好高

香港問題唔係人窮
亦唔係有錢人太多
而係只係樓太貴

此po 已完

搵緊八千拎緊政府津貼
打算辭左份工
直接咬老綜算

個表乘3就差唔多

大把人搵多過兩皮往公屋報少稅，特別係揸車！個中位數肯定唔準。

自己開公司/判野做？

唔通做傻仔供一世咩

得十幾K又唔係又大志做乜唔落樓下做保安? 車錢都慳返LUNCH仲可以返上樓食公仔麵 唔係吹水邊個信

24歲 3萬

sor囉睇錯野

🤣🤣🤣🤣

大把人出現金,方便拎政府資源,所以依條數估低左

你同我講嘅嘢有咩衝突？

而家tam仔 呀姐 都17K 啦

校園台咁多HKU 三大仔，2018 年 report FG 起薪平均數都 24k

而連登又多後生仔上，班三大仔留言個個都 20k 都正常嘅

求教學